環境科學嘅前景係米真係咁差？

如題

本身對environmental science幾有興趣，但聽連登啲ching講佢前景好似好差所以而家諗緊仲讀唔讀好，有冇巴絲可以俾下意見？感激不盡

推

睇你講邊間U啦 科大Ok既

米你老豆

讀sci嘅表示
無論你讀咩
只要係sci就等乞食啦
可能life sci會好啲
不過都係好少少

如果你真係想知出路
建議你上網google environment sci intern

出來做傳菜 捧餐

sor自膠筆劃打漏左

我見政府幾多intern請Environmental Science嘅人，好似epd水記渠記，反觀Geology就cedd為主，phy math stat就天文台/統計署

讀 environmental science 都唔讀 civil 真係傻仔中既傻仔，人地civil 又做到environment 既工 又做到Civil 又做到 transport 又做到 structural 又做到 geo 既野

冇讀phy，你估我唔想咩

讀緊life sci連intern都搵唔到份
唉

Stat一樣

stat都喺？！

唔好以為stat就有統計署, phy就有天文台。
兩度請好少人咋，不如話做教書仲多人入。
香港地過半科目都係做唔返/冇本行做㗎，唔係有牌拎嗰啲科都要預入另一行。

environmental都算有consultant不過好似好惡做

入enviro 悔終生

入science 悔終生

讀出黎幫啲工程做假數 狗也不屌

讀呢科想出路好 最後都係要讀工程 一係做 consultant

想出路好 千祈唔好讀環境工程
要揀一定揀civil

Agger
結講就係唔好讀呢科

冇得揀焗住入sci仲慘

其實都多野揀嘅如果條命生得好

讀完出路:
1) Assistant consultant —> consultant
2) ES—> AEO—> EO—> senior EO—> enviro manger (通常要連埋safety嗰邊 可以行埋iso做internal audit)
3) enviro engineer
4) BIM/ autoCAD draftsman 多個技能多個機會
5) green building/sustain
6) 做researcher
7) Environ policy 嗰啲
8) 對環保好有熱誠唔介意份糧嘅話就NGO
....仲有冇其他？

有得揀就一定係1,2,3,5 初初人工少 但至少做落去都還好 最緊要係要揾到間有行schemeA嘅公司

Grad之後仲要join做唔同institutions 嘅member讀好多cert (beam pro, iso, EO cert, safety, blah blah..........)先有機會多啲人工

讀邊間？